<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>Le Monde.fr - Actualités et Infos en France et dans le monde</title>
  <link>https://www.lemonde.fr/rss/une.xml</link>
  <description>Le Monde.fr - 1er site d’information. Les articles du journal et toute l’actualité en continu : International, France, Société, Economie, Culture, Environnement, Blogs ...</description>
  <item>
   <title>Marseille : un sixième corps retrouvé dans les décombres de l’immeuble effondré, les recherches se poursuivent</title>
   <link>https://www.lemonde.fr/societe/article/2023/04/10/marseille-deux-corps-retrouves-dans-les-decombres-de-l-immeuble-effondre_6168892_3224.html</link>
   <description>Près de 48 heures après l’explosion, six corps ont été découverts, tandis que deux personnes sont encore portées disparues. « Tant qu’il reste de l’espoir [de] retrouver des survivants, nous ne nous arrêterons pas », avait déclaré plus tôt le maire de la ville, Benoît Payan.</description>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 02:03:42 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mort d’Hervé Temime, avocat et figure du barreau</title>
   <link>https://www.lemonde.fr/disparitions/article/2023/04/10/mort-d-herve-temime-avocat-et-figure-du-barreau_6168959_3382.html</link>
   <description>Le pénaliste faisait partie de ceux qui avaient vu arriver, au mitan des années 1990, une nouvelle clientèle de grands patrons et d’hommes politiques. Il avait notamment défendu Bernard Tapie, Jacques Servier ou le marchand d’art Guy Wildenstein. Il est mort à l’âge de 65 ans, a annoncé le ministre de la justice Eric Dupond-Moretti lundi.</description>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 15:53:08 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aux Etats-Unis, la dérive suicidaire du Parti républicain</title>
   <link>https://www.lemonde.fr/idees/article/2023/04/10/aux-etats-unis-la-derive-suicidaire-du-parti-republicain_6168897_3232.html</link>
   <description>Menée par les partisans de Donald Trump, la stratégie de guerre culturelle, en particulier sur le port d’arme, le droit à l’avortement ou les personnes LGBT, coupe le parti d’une majorité de femmes et de jeunes.</description>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 05:00:10 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guerre en Ukraine, en direct : Kiev et Moscou annoncent avoir procédé à un nouvel échange de prisonniers de guerre</title>
   <link>https://www.lemonde.fr/international/live/2023/04/10/guerre-en-ukraine-en-direct-1-800-civils-vivent-encore-a-avdiivka-ville-de-l-est-pilonnee-depuis-plusieurs-mois-par-l-armee-russe_6168901_3210.html</link>
   <description>Les deux pays auraient procédé à cet échange concernant plus de cent militaires de chaque côté. Le dernier en date remonte à plus d’un mois.</description>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 16:15:38 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eclypsia, l’histoire contrariée d’une pépinière du streaming français</title>
   <link>https://www.lemonde.fr/pixels/article/2023/04/10/eclypsia-l-histoire-contrariee-d-une-pepiniere-du-streaming-francais_6168986_4408996.html</link>
   <description>De ZeratoR à Jeel, en passant par Kameto ou Domingo, la Web TV Eclypsia fut le tremplin de toute une génération de streameurs des années 2010. Malgré sa douloureuse fin il y a cinq ans, elle demeure un épisode fondateur pour le streaming français.</description>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 20:00:10 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ces hommes qui ont choisi la vasectomie : « Notre sexualité est plus spontanée et plus sereine »</title>
   <link>https://www.lemonde.fr/parentalite/article/2023/04/10/ces-hommes-qui-ont-choisi-la-vasectomie-notre-sexualite-est-plus-spontanee-et-plus-sereine_6168906_6145697.html</link>
   <description>Cette méthode de stérilisation masculine reste marginale en France, bien qu’en hausse. Répartition de la charge contraceptive, refus de procréer dans un monde troublé… Les motivations sont diverses, et les regrets peu nombreux.</description>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 06:00:08 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etats-Unis : une fusillade à Louisville, dans le Kentucky, fait au moins quatre morts et huit blessés</title>
   <link>https://www.lemonde.fr/international/article/2023/04/10/aux-etats-unis-une-fusillade-a-louisville-dans-le-kentucky-fait-au-moins-cinq-morts-et-six-blesses_6168968_3210.html</link>
   <description>Le suspect est mort rapidement après l’intervention des forces de l’ordre. « Nous essayons toujours de savoir s’il s’est donné la mort par balle ou s’il a été tué par des agents », a précisé un responsable de la police de la ville. « Quand les républicains du Congrès agiront-ils pour protéger nos communautés ? », a réagi Joe Biden.</description>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 17:00:54 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mayotte : les Comores en arbitre de l’opération d’expulsions souhaitée par Darmanin</title>
   <link>https://www.lemonde.fr/politique/article/2023/04/10/mayotte-les-comores-en-arbitre-de-l-operation-d-expulsions-souhaitee-par-darmanin_6168967_823448.html</link>
   <description>Le président de l’archipel voisin du département français pourrait perturber les plans du ministre de l’intérieur et des outre-mer, qui a planifié une opération d’expulsion de ressortissants en situation irrégulière à partir de fin avril.</description>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 17:00:07 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement américain saisit une cour d’appel pour garantir l’accès à la pilule abortive</title>
   <link>https://www.lemonde.fr/international/article/2023/04/10/le-gouvernement-americain-saisit-une-cour-d-appel-pour-garantir-l-acces-a-la-pilule-abortive_6168988_3210.html</link>
   <description>Un juge du Texas a ordonné, vendredi, à l’agence du médicament de retirer l’autorisation de mise sur le marché d’un médicament permettant d’avorter.</description>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 21:28:19 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>En Israël, Benyamin Nétanyahou promet d’agir « sur tous les fronts » pour « restaurer la sécurité »</title>
   <link>https://www.lemonde.fr/international/article/2023/04/10/en-israel-benyamin-netanyahou-promet-d-agir-sur-tous-les-fronts-pour-restaurer-la-securite_6168989_3210.html</link>
   <description>Depuis le début de l’année, le conflit israélo-palestinien a coûté la vie à au moins 94 Palestiniens, 19 Israéliens, une Ukrainienne et un Italien, selon un décompte de l’Agence France-Presse réalisé à partir de sources officielles israéliennes et palestiniennes.</description>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 21:38:42 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>En mer Méditerranée, quelque 1 200 migrants en cours de sauvetage par les gardes-côtes italiens</title>
   <link>https://www.lemonde.fr/afrique/article/2023/04/10/un-navire-avec-400-migrants-a-bord-a-la-derive-entre-la-libye-et-malte_6168920_3212.html</link>
   <description>Alarm Phone, une ligne téléphonique pour les personnes en détresse en mer, avait signalé plus tôt sur Twitter que les passagers à bord de l’un des bateaux étaient « dans un état de panique ».</description>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 09:27:45 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>En Irlande du Nord, vingt-cinq ans après l’attentat d’Omagh, la justice se fait toujours attendre</title>
   <link>https://www.lemonde.fr/international/article/2023/04/10/en-irlande-du-nord-vingt-cinq-ans-apres-l-attentat-d-omagh-la-justice-se-fait-toujours-attendre_6168980_3210.html</link>
   <description>Le 15 août 1998, quatre mois après la signature du traité de paix du Vendredi saint, l’explosion d’une voiture piégée tuait 29 personnes et en blessait trois cents. Mais, à l’exception d’une personne, les principaux suspects n’ont pas été jugés et aucune enquête n’a encore fait la lumière sur les manquements des autorités.</description>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 18:08:41 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Billetterie de Roland-Garros : l’étau se resserre autour de la Fédération française de tennis</title>
   <link>https://www.lemonde.fr/sport/article/2023/04/10/billetterie-de-roland-garros-l-etau-se-resserre-autour-de-la-federation-francaise-de-tennis_6168981_3242.html</link>
   <description>L’association Anticor a émis un signalement au Parquet national financier, le 24 mars, après la plainte déposée pour « détournement de biens » et « corruption » par des dirigeants de la fédération.</description>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 18:15:08 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Apôtre oubliée, femme de Jésus, icône féministe : qui est Marie-Madeleine ?</title>
   <link>https://www.lemonde.fr/le-monde-des-religions/article/2023/04/10/apotre-oubliee-femme-de-jesus-icone-feministe-qui-est-marie-madeleine_6168902_6038514.html</link>
   <description>Figure importante des liturgies de Pâques, Marie de Magdala – ou Marie-Madeleine – tient une place centrale dans les Evangiles. Mais la compréhension de cette figure, qui inspire aujourd’hui les courants féministes chrétiens, a été déformée par de nombreuses légendes, dont certaines ont la peau dure.</description>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 05:55:09 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avalanche dans les Alpes : le corps d’une sixième victime retrouvé</title>
   <link>https://www.lemonde.fr/societe/article/2023/04/10/avalanche-dans-les-alpes-le-corps-d-une-cinquieme-victime-retrouve-une-personne-reste-portee-disparue_6168929_3224.html</link>
   <description>En plus des six corps sans vie, un blessé léger et huit personnes indemnes ont été retrouvés depuis dimanche par les équipes de secours en Haute-Savoie.</description>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 10:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manœuvres chinoises autour de Taïwan : un navire américain déployé aux abords de l’île, Pékin dénonce une « intrusion »</title>
   <link>https://www.lemonde.fr/international/article/2023/04/10/man-uvres-chinoises-autour-de-taiwan-un-navire-americain-deploye-aux-abords-de-l-ile-pekin-denonce-une-intrusion_6168917_3210.html</link>
   <description>Après trois jours de manœuvres militaires aux abords de l’île qu’elle revendique, la Chine a affirmé lundi y avoir mis un terme. Mais les autorités chinoises ont décidé de conduire de nouveaux exercices, à proximité d’une partie des côtes de la province du Fujian.</description>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 09:03:26 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>JO 2024 : une aubaine pour les conciergeries</title>
   <link>https://www.lemonde.fr/economie/article/2023/04/10/jo-2024-une-aubaine-pour-les-conciergeries_6168931_3234.html</link>
   <description>Au-delà des propriétaires qui envisagent de louer leurs biens durant les Jeux olympiques, tout un écosystème de services marchands se développe.</description>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 11:15:40 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le dalaï-lama présente ses excuses publiques à un enfant pour lui avoir demandé de lui « sucer la langue » lors d’une audience</title>
   <link>https://www.lemonde.fr/international/article/2023/04/10/le-dalai-lama-presente-ses-excuses-publiques-a-un-enfant-pour-lui-avoir-demande-de-lui-sucer-la-langue-lors-d-une-audience_6168950_3210.html</link>
   <description>Le chef spirituel tibétain a dit, lundi, « regretter cet incident » après les nombreuses critiques qui ont suivi la diffusion d’une vidéo de la séquence.</description>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 14:00:58 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
